毛澤東: 日本軍國主義給中國帶來了很大的利益

之前post日本侵略史, 唔post呢篇唔公平

毛澤東：「雷人」語錄！

一，感謝日本侵華——沒有皇軍入侵，中共不可能上台

我曾經跟日本朋友談過。他們說，很對不起，日本皇軍侵略了中國。我說：不!沒有你們皇軍侵略大半個中國，……，中國共產黨就奪取不了政權!【接見日本社會黨人士佐佐木更三、黑田壽男、細迫兼光等的談話1964.7.10】

毛：〝沒有什麼抱歉。日本軍國主義給中國帶來了很大的利益，使中國人民奪取了政權。沒有你們的皇軍，我們不可能奪取政權。這一點，我和你們有不同的意見，我們兩個人有矛盾。〞(眾笑，會場活躍)。毛：〝不要講過去那一套了。日本的侵略也可以說是好事，幫了我們的大忙。請看，中國人民奪取了政權，同時，你們的壟斷資本、軍國主義也幫了我們的忙。日本人民成百萬、成千萬地醒覺起來。包括在中國打仗的一部份將軍，他們現在變成我們的朋友了。〞【摘自《毛澤東思想萬歲》，第533至534頁。】

二，向日本索賠沒有道理

毛：〝第二次世界大戰以後，把我們的關係改變了，剛才已經講到，你們是處於很好的地位，處於理直氣壯的地位。過去你們欠過人家的帳，現在你們不再欠帳了，而是有人欠你們的帳。你們現在很有政治資本，我們也有政治資本，向美國討帳。它欠了我們的帳，這一點，我想我是根本沒有講錯的。你們現在是輕鬆愉快了，與第二次世界大戰時不同了，理由抓在你們手裡，是不是?對不對?對你們過去欠的帳再要來討帳，這是沒有道理的。你們已經賠過不是了。不能天天賠不是，是不是? 一個民族成天嘔氣是不好的，這一點，我們很可以諒解。我們是你們的朋友，你們對中國人民看得清楚，不是把你們當作敵人看待，而是當作朋友看待的。【同日本國會議員訪問中國大陸團談話1955年10月15日】

三，日本人民侵略他國是被迫、是受害者（潛台詞：中國人民被皇軍屠殺無所謂）

毛：〝美國在日本的廣島和長崎投了兩個原子彈，損害了日本人民。因此使美國在世界大部分人民中間的名聲不好。……第二次世界大戰中，日本政府是強迫日本人民進行侵略戰爭的，但後來起了變化，遭到了美國的原子彈之害，所以日本人民，包括某些政府人士也反對戰爭。〞【同參加在日本召開的第十一屆禁止原子彈氫彈世界大會後訪問中國大陸的外賓談話1964年8月22日】

四，日本投降早了一年（否則篡奪江山更易）

〝(抗戰勝利後國共和談期間提出)『和平民主新階段』是為了爭取時間，準備奪取政權。日本投降早了一點，再有一年我們就會準備得更好一些。〞——1959.8.17毛澤東的一次講話，《學習資料(1957～1961)》(清華大學，1967)第260頁。

五，日本佔地越多越好

〝要冷靜，不要到前線去充當抗日英雄，要避開與日本的正面衝突，繞到日軍後方去打游擊，要想辦法擴充八路軍、建立抗日游擊根據地，要千方百計地積蓄和壯大我黨的武裝力量。對政府方面催促的開赴前線的命令，要以各種借口予以推拖，只有在日軍大大殺傷國軍之後，我們才能坐收抗日成果，去奪取國民黨的政權。我們中國共產黨人一定要趁着國民黨與日本人拚命廝殺的天賜良機，一定要趁着日本佔領中國的大好時機全力壯大，發展自己，一定要抗日勝利後，打敗精疲力盡的國民黨，拿下整個中國。〞

【毛澤東在一九三七年八月在陝北洛川會議上的講話摘要】

〝有的人認為我們應該多抗日，才愛國，但那愛的是蔣介石的國，我們中國共產黨人的祖國是全世界共產黨人共同的祖國即蘇維埃(蘇聯)。我們共產黨人的方針是，要讓日本軍隊多佔地，形成蔣、日、我，三國志，這樣的形勢對我們才有利，最糟糕的情況不過是日本人佔領了全中國，到時候我也還可以藉助蘇聯的力量打回來嘛!〞

【毛澤東在一九三七年八月在陝北洛川會議上的講話摘要】

〝為了發展壯大我黨的武裝力量，在戰後奪取全國政權。我們黨必須嚴格遵循的方針是〞一分抗日，二分敷衍，七分發展，十分宣傳〞。任何人，任何組織都不得違背這個總體方針。〞

【毛澤東在一九三七年八月在陝北洛川會議上的講話摘要】

〝(抗戰時)一些同志認為日本佔地越少越好。後來才統一認識：讓日本多佔地，才愛國。否則變成愛蔣介石的國了。〞《廬山會議實錄》(河南人民出版社，1996)第182頁。

六，武鬥好

武鬥有兩個好處，第一是打了仗有作戰經驗，第二個好處是暴露了壞人。……再斗十年，地球照樣轉動，天也不會掉下來。【召見首都紅代會負責人的談話(1968年7月28日)】

七，打起來我就高興

我才不怕打，一聽打仗我就高興，北京算什麼打?無非冷兵器，開了幾槍。四川才算打，雙方都有幾萬人，有槍有炮，聽說還有無線電。【召見首都紅代會負責人的談話(1968年7月28日)】

八，打仗靠流氓

勇敢分子也要利用一下嘛!我們開始打仗，靠那些流氓分子，他們不怕死。有一個時期軍隊要清洗流氓分子，我就不贊成。【中央工作座談會紀要(1964年12月2日)】

責任編輯： 李華 來源：網絡 轉載請註明作者、出處並保持完整。

日本將軍強姦中國人, 都被毛澤東視為朋友

日本老兵：強姦女人很平常，習慣了

點止毛兄
個post入面都有唔少連仔拍爛手掌叫好la

三，日本人民侵略他國是被迫、是受害者（潛台詞：中國人民被皇軍屠殺無所謂）

呢個真，學法官所講，日軍真係有高尚情操

郭偉健

毛主席好大方

毛魔支共3大恩人
日本皇軍
張學良
俄爺爺

杜魯門
蔣介石
功勞都唔少
特別蔣介石
比人反cup